---
author: 刻舟求劍
title: 弱水
longtitle: 弱水 (青宮客同人)
date: 2023-05-02 00:00:01
layout: post
depth: 2
lang: zh-Hant
category: weak_water
---

### 第一部分

<br/>

第一個感覺，是無處着力的茫然。 

<br/>

蒼睜開雙眼。湖水波光粼粼，陽光刺穿了水面，收攏在他的胸前，無力跟隨身體的下沉，停止在了原地，連耳邊咕嚕咕嚕的數道宛如吞嚥的聲響，也漸漸隱沒下去。 

遙遠的水岸之上，模模糊糊地傳來一陣雀鳥嘰喳般的兒童嬉鬧聲，而後，一道沉着的老者聲音阻止了他們。波動的湖面中，映出了幾張匆匆走過的孩童的面孔，他們無一不穿着形制統一、樸素潔淨的道袍，神態動作卻各不相同，叫人絕不會認錯。蒼注視着他們走過這一片岸汀，第一個念頭像是藥罐子裏將沸未沸的水泡，轉了很久才終於浮上來。 

這個時候，水面已經距離得十分遠，卻仍彷彿沒有彼岸似的下沉，蒼懷抱着那個念頭，一時竟像忽視了自己正身處何地，連掙扎也忘記了。 

而就在身後那一片昏黑得窺不透真容的深水層中，忽地傳來一陣若有似無的呼喚，令他逐漸恍惚的精神爲之一振。它交雜在涌動的水波聲裏，敲在耳邊，一聲強似一聲。 

<br/>

“……蒼……” 

<br/>

…… 

<br/>

“……蒼？……” 

<br/>

…… 

<br/>

“……蒼！” 

<br/>

蒼猛然驚醒，好友赭杉軍那張困惑又焦急的臉立時就從夢境的湖水中跳了出來。蒼愣愣地看着他，讓原本稍有放心的赭杉軍又皺起了眉。 

“……我睡着了？”蒼調整好狀態，又恢復了那副萬事淡然的樣子。他略一垂目，方几上的棋盤正布着幾枚棋子，殘局未了，儼然尚待落子。 

“這一步該輪到我了麼？” 

赭杉軍揭穿了他的粉飾：“蒼，你近日總是昏昏欲睡，可是身體有何不適？”又道，“我一個朋友醫術精絕，日前恰好來到焰都附近行醫，不若讓她來爲你醫治？” 

蒼略一頓，搖頭道：“近來夜間總不好安眠。不是什麼大事，叫好友擔憂了。” 

赭杉軍仍要再說，忽地閉上了嘴。蒼亦有所感，叫人將這棋局收攏了，又讓赭杉軍去內室迴避。不想來人的行動比他們想的還要快，不過片刻，魔皇那聲勢浩大的儀仗就像潮水一樣涌進了這間小小的宮殿。 

<br/>

今日是使臣回返的日子，棄天帝應當方從宴席上離開，一襲漆黑朝服尚未脫下。他身上穿戴着由各色寶石鑲嵌製作而成的華美飾物，它不僅代表着整個魔國至高無上的權利和地位，更彰顯着這位前無古人、亦將後無來者的帝王的彪炳功績。它們凝成了一頂小小的王冠，點綴在那如綢緞一般的黑髮上。 

洶洶而來的棄天帝猶如看不見兩位妃子似的，徑自走到座前，東倒西歪地坐了下來。蒼這才聞見空氣中散開的淡淡的酒氣，棄天帝那兩顆比額飾上嵌的寶石還要漂亮的眼珠此刻半睜不睜的，好像失去了焦距。宮女捧着盥盆上前，考慮到魔皇一貫的脾性、又有二位宮妃在側，默默將它放在一旁便退開了。 

蒼自巋然不動，赭杉軍卻渾身都繃緊了。他月前方和親入宮，魔國入侵的血仇仍歷歷在目……蒼不動聲色地將他拉到自己身後，不料這一動卻叫棄天帝注意起他二人了。 

“噢，賢妃也在。”棄天帝展露出一個意味不明的笑容，似醉非醉的目光在兩人身上掃了一圈，隨即對蒼一指，指使道，“你去倒茶。” 

“魔皇是要賢妃作陪麼？”蒼飛快瞟了一眼赭杉軍，又見棄天帝並無着惱之意，繼續道，“人情百態，茶味千種，玄宗之內，並非是我，賢妃的茶藝亦十分出衆，魔皇今日可要一品賢妃的手藝？” 

高座上的帝王閉目養神，久久不語，半晌方道：“茶味千種……哈！皇后，你可知泡茶人的心情，在品茶人口中一嘗即知啊？你與賢妃的關係親厚至此，也願意讓他的心思盡曝露於朕眼前嗎？”棄天帝驀地睜眼，也不管蒼，只衝赭杉軍招了招手：“過來。” 

蒼自知今日是避無可避了，悄悄按了按赭杉軍的手，示意他盡力忍耐，自是退下不言。赭杉軍磨蹭上去，棄天帝隨手指了一側的坐榻：“坐下。” 

赭杉軍依言坐下，棄天帝道：“你來皇后這裏很勤麼。” 

“同修道友，自然掛念。” 

棄天帝哼了一聲：“感情這麼好，那他有沒有教你身爲妃嬪的本分？” 

赭杉軍瞪大雙眼，臉上頓時漲紅了：“你……！” 

見他這幅又是窘迫又是惱怒的樣子，棄天帝的心情莫名其妙地變好不少。他向後倚靠在座圈中，腰帶半解，衣襟散亂：“過來，給朕擦手。” 

赭杉軍強按憤怒，上前去絞了手巾爲他擦拭。許是心情不好的緣故，他的動作硬邦邦的，棄天帝注視着他，忽道：“賢妃，打你入宮以來，朕見你的次數可是寥寥可數啊……” 

“砰！” 

殿外突地傳來一道瓷器碎裂的聲音，赭杉軍動作一滯，下意識喊了一聲：“蒼！”沒聽見任何迴音，便忙甩下棄天帝和那塊手巾，急匆匆地往外趕。 

棄天帝慢慢擡起那隻擦拭過的手，赭杉軍絞乾得並不徹底，服侍得也不貼心適意，手巾只粗略抹過掌心手背，留下一片溼漉的痕跡。醉意上涌，他將那隻手遠遠搭在另一側，閉上了眼睛。 

<br/>

-

<br/>

殿外，蒼遣散了幫忙的宮女，正在收拾摔碎茶具，就聽身後傳來：“蒼！你無事吧？” 

他回身，赭杉軍焦急趕至，拉着他上下打量。 

蒼不覺展露出一個微笑：“無事。” 

“你茶藝一向精湛，怎會摔了茶杯？”赭杉軍皺眉，猶疑道，“蒼，你……” 

蒼卻不答。“棄天帝，他還在麼？” 

“……是。” 

“你先回宮吧。” 

赭杉軍一驚：“蒼！” 

“你不是應付不來他麼？”蒼淡淡一笑，“別擔心。” 

<br/>

-

<br/>

蒼端了新茶回到殿內，見被赭杉軍拋下的手巾，又看了看上首閉目養神的棄天帝，果斷放下茶具，拾起手巾重新浣洗。待他浣淨手帕上前，昏暗的燭火之下，棄天帝的臉龐居然有一絲溫和的情態。 

在蒼持帕貼上他皮膚的那一瞬，棄天帝睜開了眼睛。 

“怎麼不見賢妃。” 

“他宮裏尚有他事，先走了。” 

“哼，走得倒快。”棄天帝安心享受着他的侍奉，話語卻十分危險，“方才這麼掛心你，把朕一個人晾在這裏，反而不多留一陣子麼。” 

蒼一根手指一根手指地擦撫，將他整隻手掌都擦淨了，又換了一塊乾淨的手巾擦乾。或許是一貫照顧師弟妹們的緣故，蒼的動作有條不紊、行雲流水，面對棄天帝的刁難，只是平淡迴應：“賢妃是我的客人，自然去留隨意。” 

棄天帝用另一隻手托腮，歪着頭注視了他一陣。 

“賢妃是你的客人，那朕呢。” 

蒼一怔，旋即啞然。亂七八糟的對話和莫名其妙的問題，看來真的醉得不輕。蒼打定主意不搭理他，收起手巾準備離開，不想手腕突然被攥着回拉，若不是反應迅速、及時穩住，他整個人幾乎就要倒在歪坐在座中的、魔皇的身上。 

“看着朕！” 

驟然拉近的距離讓蒼猝不及防地對上那對異色的漂亮眼珠，儘管它此時迷迷濛濛的對不準人影，但他依然愕然地從中捕捉到了一絲不滿的意味。 

“和朕在一起的時候，不準想別人。” 

和一個醉鬼糾纏顯然是一個不智的選擇，蒼輕輕後撤，遲遲沒有得到答覆的魔皇卻伸出另一隻手來捏住了他的臉。 

棄天帝一會兒向上捏，一會兒向下捏，動作幅度不大，力道卻不容忽視。蒼有些無奈地承受着他幼稚的騷擾。 

“你？”蒼四周打量了一圈，“大概是這青宮的主人吧。” 

棄天帝眯起眼，慢慢鬆開了手。在這樣漸漸凝聚起來的眼神中，蒼不動聲色地抹掉箍住他手腕的束縛，棄天帝並不惱怒，反而朗聲大笑。 

殿宇寂寂，一時間，空蕩的殿中只回蕩着他的笑聲。笑意漸漸收攏，蒼站在他面前，一錯神的工夫，棄天帝立刻就變了臉色。 

“這樣爲他辯解，是怕朕罰他麼。”棄天帝冷聲道，“皇后，臨時落跑這招，也是你教他的吧。” 

蒼頓了頓，而後淡淡道：“堂堂魔皇，也在意這種小事嗎。” 

“這麼說，是承認了嗎？” 

蒼退開幾步去端茶，迴避掉他的追問：“魔皇也不需要千篇一律的妃子吧？否則，只留貴妃一人便足夠了。” 

對棄天帝而言，或許這也正是他們這幾個人存在於此的意義。如同各枝顏色不同的花，比起褻玩，棄天帝似乎更愛收集與觀賞。 

“貴妃？呵呵……”棄天帝低聲自語，“說起來，這四妃之位，如今似乎尚有一位空懸。” 

蒼心念一動，回身看去，棄天帝已靠在一側，雙眼微闔。他上前將茶遞在桌前，藉着側身的時機查探——竟是這樣睡着了。 

尷尬的茶湯擺在中央，散發着令人無語的熱氣。不知道是終於鬆懈，還是爲之頭痛，總之，蒼無聲地呼出了長長的一口氣。
